2019 PGDE討論(2)

2019 PGDE開始報名喇!!!!!!!!

HKU 十一月開始
BU 都係十一月
CUHK 十二月
EDU
OU

有冇同路人 歡迎討論

幾年前in 過hku econ ft, waiting list左，有in 就係waiting list. 之後其他event撞到prof, 佢話報個個candidate 講既野，experience 差唔多，最後都係根據學歷first hon, mpill, 公開試成績揀。佢話如果報pt,基本上佢即比offer。

想問下ou pgde嘅學費係咪貴啲？

打去問左eduhk，registry話major中文pgde的話，大學本科一定要中文系，其實係唔係？！ 見身邊有人非中文系都入讀到既

我都係幾年前報過
之後見到佢都係講返差唔多嘅野

中學好似係
小學未必

而家做緊TA，有校長推薦信，如果pt ft都報，ft係咪會冇機會？係咪應該取巧只報ft？好想要ft offer

入黎留名

[member]其實點知佢今年會收幾多個人
點解會收多咗人
其他科有冇加人/member]

師兄報咩科？

有冇人知，Bu ls 收幾多人？

想問hku中小學中文出左interview email未？

讀完都搵唔到工

之前有巴打講21號出
中學中文

想問如果本科係pure science
係咪都唔建議讀LS? 可教science 又可教LS

唔建議
甚少science + LS嘅老師post

有無人知呢科到底幾時變選修？
好似講左好耐都未變

唉今年 yr4 想教嗰科冇** 得5*
仲要未必first hon 係咪皮已收

依家轉都攞唔切，你有無打去問係咪有office form

applied

小學都唔易入

好多時都係運氣
無謂太介意

如果undergrad唔係中文major，讀緊city 中文碩士，有三級六等二乙，但dse中文得4，想報小學中文，有冇機？

想問final year報嗰陣
honour嗰格係寫N/A定預計嗰個？

我寫左 N/A

有無人知hku小學英文交完video essay之後幾時會收到新通知

我填左預期個個

唔建議！LS就要改革，隨時變成選修科，或只分合格與否。況且通識老師教席早已飽和，到時改革後裁員都來唔切。。讀完都係揸兜。。

有校長buy你實得架！你識人就ok啦～

有無人已經收到hku中學中文既interview email?

5號朝早in ft

有冇人收到中學中文pt interview email?

有冇人收到hku pt小學中文同ft幼兒教育既interview?

有冇人收到hku小學ft

仲有冇人收到hku中學中文ft

上面有

有冇人收到1月5嘅中文ft interview但係in唔到嘅？

我 打去問左
佢話要睇下panel開唔開多日

打左去問 中學中文pt 下星期至下年一月頭先出interview

我未有

竟然同ft咁唔同

報左HKU中學中文FT 今日冇interview通知係咪就係收咗皮啦

絲打咩background

三大中文系first hon 中文5*

咁都冇interview

唉 你收到 ？

我同你bg 一樣 收到但去唔到
仲擔心過你

去讀研究院算

一樣bg點解我冇 做咩事去唔到

唔係香港 一早訂左機票
聽上年d人話十幾號in我先訂
今年早左 算啦整定
希望彈返個位比你in

收到呀 我得second up/low hon

我真係唔明佢地點揀人

DSE中文咩grade ？

你冇報CU/EdU？

我三大中文系second up DSE 5* 同埋有teaching experience都冇 不過絲打你仲唔抵

痴線佢到底咩準則 垃圾HKU edu fac

唉真係灰左 介唔介意講下除左PGDE有咩其他打算？

等埋cu edu睇下點先 或者試下直接搵教席 你呢

一樣呀 今日啱啱報埋CU 今次中小學都報求個安心

其實無話過無interview就無機會，以往都唔少係直派offer，樓上唔洗唔開心住啦，平常心！

但唔係FT都要in？我爬文見CU Edu PT就直派offer

FT 憎多粥少，没in即派offer不合常理

出offer可能會分幾日，真係擔心嘅就直接打去office問佢哋ft係咪出晒 interview offer

ft就一定要in, 唔會直入嘅

有中學中文interview offer既介唔介意講下自己咩Background

其實關唔關teaching experience 事？

FT suppose好多都啱啱grad架 佢要求experience會否太唔合理 你地都有去中學教書？

我有去過中學教 因為我啲成績都比唔上你

我有朋友收到 HK FU PGDE 小學 中文interview. 我交左 supporting 但收唔到e-mail confirm 收到 supportings

我都冇收到confirm 既email 喎，乜會send黎架咩

收到 interview 朋友話收到，我就咩都無

補充，佢係親身交，我郵寄

佢幾時收到啊？

昨日下午

好撚驚寄hku 寄失， 我都冇收到confirm 話收到嘅email

HKU math sec 有interview未

打去問過佢明明話唔會有email通知㗎喎

same

Same

可唔可以講下你朋友咩background？

Not 三大 CGPA 3.2X 有 submit cover letter 提教學經驗

佢係埋major中文？

係

BU PGDE數學係咪得中學?
我見佢個網寫
Applications are invited for the following specialising subjects:
English* (Primary & Secondary Focus)

Chinese (Secondary Focus)

Mathematics (Secondary Focus)

Liberal Studies (Secondary Focus)

Personal, Social & Humanities Education (Secondary Focus)

同埋我click入去application個網去sign up，system application個欄都無Postgraduate Diploma in Education (full-time)簡

pt 上星期四收到 interview通知

Full time

email定電話？

無人討論 cuhk pgde?

未deadline

Bu 就 dead

BU今年冇小學中文

Email

Bu又貴又少科認受性又低
Dllm

唔係42100？

但pe唔係出名咩

報名費

唔係

Ching 同 BU有仇？

咁得佢一間收你之下都要讀嘅。。。

選修科有pgde就等於有教席？

No

咁即係大學收多d人都唔怕
咁點解競爭會咁激烈

大學收多啲人 一嚟冇咁多資源 始終係政府資助
第二 收多啲人 多人搵唔到工 就業率唔好睇

而家政府鼓勵創業，會拉低就業率

有冇巴絲知道hku full-time pgde中學中文嘅面試係咩形式？
group in定係會有埋個人面試？
以往問嘅問題大約係點？

咁幾時in?

好似所有candidates 會安排係1月4號同5號依兩日in曬去

想問下宜家Kong U email 提供個個電話係咪office 電話，星期一24號打過電話去冇人聽，佢地係咪放梗假期，如果係，有冇人知道最快幾時可以聯絡到佢地

因為PGDE課程是教資會資助，學額受政府控制，其次大學收生唔係我地咁諗考到爆星啱major 就入硬，某大會考慮親生仔，HKU好注重國際化背景，當然外國留學要比錢，GCSE易考過DSE一倍，但HKU就係睇呢樣野，街外人識你DSE老鼠。

Full time都係?

Hku ft 英文interview 係咪未有聲氣?

想問下報edu果陣填公開試成績洗唔洗填晒所有科目？定係就咁填報果科既成績就得

你唔填哂。人地都會睇你副本。

臨放工收到HKU CHINESE PT INTERVIEW

中學定小學？請問咩背景？

收到 HKU Chinese PT 中學

中學，現職中學TA

咁又係

大家係咪都係12號？嗰日有嘢做😶

巴打成績係咪好好

我仲未有

想報CUHK 中學 part-time PGDE
有一欄係tick '我可以／唔可以請假出2次 每次4－5星期嘅TP'
如果我tick唔得係咪即係收皮

要讀嘅話即係得一個選擇 即係到時辭職？

絕對唔係

[member]我嗰時報cu打過去問，佢叫我fax過/member]

我想問，例如我想報cu pgde science subject，係咪可以ft pt一齊報？
咁如果真係有offer，佢係有機會兩邊都比offer定只會比一邊？

打去問好d，我手上的是十年前資訊。

請問有無人收到hku pt chinese primary email?
or 知唔知幾時出

一分鐘前收到e-mail
11號interview

啱啱收到

有冇人已經收到hku Maths ft interview?

Hku ft中文改到12號

如果出黎教bafs 除左cu 仲可以報邊個program?

收到hku pt interview 完全唔知會問啲咩, 好緊張

未

Hku bio 係咪未出interview

收到了

要written同group interview,有無人知考咩...

Hku primary pt math 有冇人收到？

同問 收到hku幼教 interview, written 唔知考咩...

Kong U 邊有part time小學數學。。。

打錯,應係secondary pt maths

幾時收到？
咩學歷?
Ft/pt?

尋日收到 8大 u grad
報咗ft 呀

我都收到interview

想問下你本科係咩？

您major關唔關幼教或教育？
有無相關工作經驗？
唔該

想問埋您邊間u同cgpa？

想問幾時收到interview?有無做緊ta?
我仲未收到.....絲打幾時報架？

幼教都有ta做?

想問下你係咪淨係報咗Ft？

報咗hku 幼教ft
未收到interview通知

我係淨係報左ft，你有報其他科？

我星期五下晝收到，大約報名期中段報左

我月頭先補完資料 唔知關唔關事 你fg?有無做緊ta

姐係你之前交唔齊資料？無做緊ta，但有小小教育經驗，唔係fg，你呢

聽日要in小學老師,有冇人比到咩意見我,仲讀緊pgde可以點Impress校長

睇學校網頁，背晒啲辦學理念同校政
利申：9 up

學期中嘅post

新校長prefer聽d咩,我覺得會好多老patpat爭

自問唔夠料做他條同舒服既學校

肯做肯捱，醒目但聽話

學期中正常都等人用

contract cm位應該點開價,我驚佢問到我唔識答

你畀開返正常cm point, 睇佢會唔會壓你價

有無人知hku econ ft大概幾時出interview?

in埋 出咗offer添啦喎

咁快

係咪多數in完一個星期就有 offer

hku pgde math ft/pt 而家都無interview 通知
如無意外係無機會啦掛

打去問下?
好似今個星期五就in

屌咁快

係今個星期五

今日放半晝 打都打唔到...

算啦

讀呢d拎張cert對搵工有冇幫助

Hku pgde phy chem bio ft 是咪都未出interview

請問HKU ENG PGDE SD左video essay之後幾時會有通知？

冇，唔睇

lm

同問

係咪比人foul左都唔知

有冇知道教協果個視藝課程難唔難讀?

我都想知

有冇人知往年cu gs ft and non teaching 大約幾號interview?

唔難
但實習期間仲要撲出去上三小時就好難頂

係咪讀完普遍小學都肯比你教視藝科???

係掛
我有讀有教，不過今年冇

三大stat second low 2019grad
Hku 連interview 都無得in

邊科

Math secondary ft

乜會睇gpa架咩

我都唔撚知

你本身有冇其它art background??

你都唔係本科 gpa又唔係靚
有冇教學經驗? 冇又想入行就做ta at 嗰啲再報pt啦

收到BU LS interview通知

full time or part time?

full time

咁快

唔係尋日先截咩

Undergrad讀咩

親生仔?

我都收到 巴打in咩時間

收到BU FT PRI ENG interview

Email? 大家gpa 同major 咩
我未收到

Bu 添左interview ? Math 有冇？

咁快

你咩background?

email呀 major soci

BU soci?

CU

加油 而家好難搵工

Dse ls 5**?

係 所以我都係想揀econ 但bu得ls所以報咗先

你undergrad major econ 的話都可以教
但見你係soci底
前幾年讀LS Pgde
得三份一搵到教席

所以都係諗住乜都報下先試下 都可能要搵住ta做住先

LS就執 唔好踩入無底深淵

當然冇

洗唔洗畫畫,定係做下小手工就算

有冇人收到CU 小學英文interview email?

我收到係written task 既email ，咁快有 interview offer

有interview?

唔係written test咩?

English Admission Interview
Shortlisted applicants will be invited to attend an interview on 19 January 2019 (Sat) morning (tentative). Shortlisted applicants will be informed by email (two or three days before the interview). Details will also be announced in this page.

應該無咁快出interview喎

有冇巴打知CU英文個written test會考啲咩

上cu網見到中文ft出咗面試日期，但嗰日撞咗Lpat

我都係啊，好想收到面試通知，但又要去考始終俾左錢

學校可以跟ppt教
自己有畫開畫同做開手工
尚算handle到

有冇人打算著西裝去in

可能你冇咩教學經驗
利申 gpa 2.4 三大 數學系 有interview

係咪初小會多d手工反而???高小講多d techniques??

Final year多數都冇教學經驗架啦

是否同DSE有關?
報左Bu ls， second up related to 本科，但未有interview

應該未有

咩u

Eduhk

Math cu edu bu有冇人派左interview ?

唔係掛

兼教其他科呢

著咗會加分?

你undergrad 係geo/史/econ就ok
Soci undergrad 全部乞食

收到bu pshe

Interview

同你一樣報曬咁多間😂😂，不過ug同maths冇關，已經打定輸數

有心教書既 一定會搵下D education related job, 利申做過stem company practice teacher scheme, education center , 當然 dse都重要

Which subject

Cu edu 呢兩日先deadline點會咁快有

Pshe lo 個人社會及人民教育

Ching 咩 background?

Cu 文科

係啊
五六要教素描 光影 空間感透視

有人冇著都收到offer

係咪女，可能又唔同計法

唔係，仔都有

聽日就in HKU Math
好緊張 完全唔知會問d乜.. 仲要有written test

聽師兄講
written test 都係問下你點教 要寫下字
之後group in就得啖笑
10個一齊in 大家講得一兩次野就收工
上年個prof.小組討論開始前話強調要互動
之後個個自我介紹完 佢屌個個自介都冇互動

thanks
其實interview重唔重要 定係主要睇成績 講野正常就ok

有冇收到CU full time primary English written test e-mail嘅星期六一齐呀

有冇人收到bu中文

你係part time 定full time?

hku chem ft 出左interview未

gpa 2.4 三大 數學系 無interview😭😭

原來HKU math ft好多non math major都有得in喎

反而major既唔得in

有得in又點 咪又係陪跑
成組人講黎講去既野都係差唔多 唔知佢會點揀人

我都未收到

想問問，ching DSE lS 考幾多？ 打左去BU問言派曬ls interview email

5

我同上面個巴打in 都冇得in

Sad ..報名費都無埋

stat都算major呀屌

你咩背景架？

仲有冇人都收到bu pshe interview??

因為HKU收入好注重國際化背景，親生仔一兩個，non major一兩個，其他大學一兩個，因為教學理念係咁。所以我當年FT PGDE數major 中科城港大生都有，non major 人數都咁上下。中大心理學都有一個。但大家共通點係GPA同公開試都有番咁上下。

中大收人睇親生仔居多。唔親生仔加non major話之你AL、CE所有數學有關科目拿A01，都係唔會收。港大反而收。

我當年未有group in只有二三人小組但好坦白講係睇你互動能力，夠唔夠膽組織推論同結論，因為咁同佢PGDE套教學法好有關。記得當年prof出左條題，我答完後，聽到其餘兩個講覺得自己講得好on9，於是交流中表達自己由人地身上學到咩野，對件事睇法豐富左，過到骨。

聽日去CU做英文written test係咪著casual wear就得

係呀 上年分三埸，每場都滿座，保守估計600人去咗考，anyway加油

多謝巴打 你係而家讀緊pgde?

咁多人考

陪跑

有無人知cu術科/選修科幾時有interview？好驚撞其他u既interview時間

Cu 文科仔 cg3.26 清都收到？

冇收到呀

Hku science出左interview未

考完中大written test
Gg

proof read 皮已收

又要等下年

Listening條soundtrack

reading 條行距

睇到眼盲

D座位窄到

左右位兩條女好正搞到我分心

其實都幾難考

有冇人有報bu 小學英文？

我有呀 你有消息未

No ar

我27/12 先報
喉
都冇咩機會架啦
你咩background?

Have tg?

Email?

係呀

😢

Offer god

有冇人可以分享下尋日HKU FT中學 中文面試係咩形式？問左d咩黎？

好似冇乜人氣咁

你咪鳩吹啦 仲al ce
上年中大收左勁多外校既人讀FT
大把親生仔冇offer

LS PT 都派咗？

DSE學生待人接物果然唔同d，我只係提供我當年經驗，因為我係7年前HKU FT PGDE的畢業生，所以知道大家背景，同教授擇人傾向，都好樂意提供。

而我講果個case係我自己，而我只係根據我所認識的幾個朋友同同事講法做結論，我覺得幫到人手就講。唔排除而家會有所不同，都歡迎近期畢業生資料提供，呢個都係網上討論原意。

我反而好奇係，你有咩証據証明我係「鳩吹」（講大話）？涉及AL同CE就係「鳩吹」？要人人考DSE先得？還是我講法同你唔一樣就係「鳩吹」，你個「勁多」同「大把」好清晰咁描述到件事？

hku ft sci有冇人收到interview

有冇人有報hku Chinese as second language?

CU ft MATH 有冇人收到interview.....

收到hku chem ft interview
利申非三大

Yes

ching咩background?
我仲未收到

有無報bio ft?

馬料水degree

呢科讀完有咩用?

佢話係教Ischool中文

厲害

有冇人收到中大同教大既通識interview

有無人收到bu英文？

麻煩各位同志收到ied同cu offer既話請單聲

有無人in左 hku幼教 想問問問咩呀

你都有IN到?

Interview 幾多號？thanks

未 但想知問咩 有無人in左part time?

edu開始interview未？

見到佢個pgde schedule,最快2月先開始in

出左email la?

仲有冇人今日收到hku science interview? 定琴日已經派完

有冇報咗小學嘅巴打？

你地幾多號interview?

收到BU PSHE interview
有冇人知大概會in咩

今日 你收到幾時？

11/1 in?

想問下有冇人收到Edu/Bu/Cu既中學數 interview

你in full time 定 part time? 我上個星期in左。聽佢講full time 得好小位 好難入

我都係上星期in左，唔知幾時會出offer

點樣interview同埋問咗啲咩問題？

如果出左 offer 麻煩可以同我講聲嗎😥😥？因爲我每日都等得好苦 如果我有幸收到offer 都會同你講！

希望到時可以有緣做同學😭😭😭

好啊無問題，in完無幾耐咁快就等得好辛苦 你有無報其他u？

有啊！bu, cu, EdUHK, 我都有報 除左hku收到interview 之外，你仲有冇收到其他u嘅interview?

想問有無人in過 bu ls ft interview 大約會問d咩

有冇人收到任何一間體育科interview？

你全部都係報幼教？我無apply bu ，其他都有報啊 未有收到，教大好似二月先開始interview

幼教係咪已經岀曬interview通知

我打左電話去問，BU出曬interview email
有就有，無就無

所有科 ？

下
咁快

我都有報但未收到

Yes....3/1 已出曬interview offer 😫😫

你報左咩

有冇人報左bu中文而有interview?

但bu 幼教 14/1 application 先deadline. 報名截止日期都未過 甘快出哂interview?

係啊，全部都係幼教！🥰

算啦佢都係收自己人多

Ls

有冇人收到cu小學常識interview?
見佢個網已經講左幾時in

報左 但收唔到interview 😢

我都係

未出list啫，應該

BU FT英文都出左？？？？

佢話interview前2-3日先會收到 無事既

咁睇黎你好有心，希望你入到啦

咁快出晒?

希望你都會入到🥰🥰🥰

最想入教大

BU算啦
Bu出名收自己人
就算gpa 2.2 third hon 都會收
只要係自己人佢唔理你咩gpa

而且bu個名冇cu咁好
又比其他院校少major

Bu edu cu hku應該點排？

cu > edu > hku >>> bu

edu係教得多嘢，hku就hea但有啲人會貪佢個名好聽

唉 而家搵份工都咁難...
真心教書係我由細到大既dream job
而家已經係major 本科數學
我數學+大學半科comp 連pgde都無得in

每次上連登呢個post見咁多中學數既巴打
就覺得機會越黎越渺茫

hku interview都過左
而家先有封大學reference letter
都唔知補交好唔好

咩科呀?

現時入行極難
建議巴打唔好咁執着
做住ta先就更加唔好 返下其他行業見識下世界

Secondary school Math

大學好似幫助唔大…

而家仲係undergrad

自問個包裝唔錯
做過大學phy course TA
可以教stem 同ict
interview 都無真係好灰...

啱吖... 所以而家有封信都想省翻郵費唔寄

算啦
FT本身就好難入

讀pt好過ft

一定係edu>cu>bu=hku

Edu報一次可以讀兩科
而且教師呢行大部分都係edu出身
自然網絡都好好多

Cu都唔差
但收生少
要做靚畢業生就業率條數

Bu就9教

得英文有小學課程
想入bu識人或係親生仔已贏，唔洗有實力

點解hku 同bu差唔多
睇個名 hku都贏
教學質素真係好差？

中學校長係咪都咁諗

我見好多都喜歡hku或者cu

edu個 network 係咪真係有用?

定係大家其實都覺得教育文憑邊度讀都冇分別

啲朋友話讀完都唔知讀過咩

就黎in hku中文pgde 點準備好

其實係睇你想要張證書做野定係想真係學野

來真係學野就EdUHK cu

想拎張證書就hku bu

邊有人睇你pgde邊度畢業
見工主要都係screen你ug同公開試成續

係ug邊間大學major同公開試成績

咁睇下你校長讀咩出身
大部分校長好多時以前都唔係讀師範或者教育學院
只係讀過大學就做老師，當一份普通工作，有高收入

以前有得入大學已經好勁
可以搵好多工，教日校
所以仲係用舊既思為去諗hku畢業就係尖子

但你問佢咩叫sen或者教學法佢識條春，當然有部分校長係對教育有熱誠同專業的

我覺得edu就好多實踐機會

講師本身對教育有經驗，對老師培訓好有心得

就算你做左老師
日後有機會去教育局進修，教育局都係同eduhk合作
都唔會同bu hku cu合作
咁你就知啦

講緊咩啊
edb大量課程同hku cu合作
hku有非華語課程， cuhk有訓輔

你話小學張edu pgde可能真係有優勢
中學真係冇人理

其實邊有得我揀

邊間有offer.就邊間

報pgde都係睇呢兩樣

我教小學
咁自然講小學啦

仲有睇下有冇人寫信

鬼有學校睇pgde張cert係邊到讀
張cert只係決定你有冇得加多2個points
請人最緊要都係睇本科邊到讀

其實ma洗底係咪真係冇用?

與其讀多科大學本科嘅，會唔會揀一科自己可以兼假嘅科目著數啲?

聽日in HKU pt pri Chin
好緊張

讀緊都驚搵唔到教席

想問讀緊咩pgde

有無人聽日in bu?!

正解，中學睇三大，因為學術要求高，小學因為冇DSE同增值，所以唯有鬥網絡，教院有絕對優勢。

其實就算收信，中學收番黎都係三大見工先，因為佢地學術表現通常較好。另外中學PGDE真係冇話邊間教得好，因為「經驗」就係最好的老師，勁唔勁係由學生DSE決定，唔係睇邊度出黎。

小數

有無人in 左bu ls ft

me

想問LS係咪in 1700?

我係in 1715

In成點 我聽日in

一般啦 佢問好少問題

d人勁唔勁

好撚多本身返緊工/做ta嘅嚟in ft 講經驗佢地實多啲

好多人讀唔到pgde都去做ta 等下年 再報

BU FT English 係咪得今日interview

小定中？

會問咩問題呢

想問下CU中文係咪未有消息

剩係知今日有Primary

中學係下星期一

Ching in完可唔可以講下問咩 12號in ft中文

可以呀
我無著suit 只係著左條斯文既裙 唔知得唔得

上邊見到有留言話有人冇著suit都有offer加油

想問今年cu bio ft有無open過?係咪已經miss咗deadline

教大英文有interviews 未?

九龍塘大學個English ft interview 得一個timeslot ..
教大專有堂去唔到。。。屌。。

fuck今日中學咪好囉
無堂上可以申請早走
但星期一要上堂

收到HKU math ft offer

無in過？

上星期五in
估唔到咁快出offer...

畀我沾吓你啲好運先

可唔可以問下巴打咩background? Btw恭喜哂

三大math major DSE成績唔錯
其實同大部份人background差唔多

BU親生仔報FT連interview都收唔到

有冇人收到其他hku 幼兒教育 offer?

咩科？

一樣，點撚解會咁，係咪英文ft?

有無人收到hku小學英文offer? 知唔知幾時有通知？

CU HKU Bio FT係咪出哂interview啦

巴打咩背景

有得in 但要番工去唔到

推

官網睇到，2月23號，唔知幾時notice呢

巴打 九月見

你都係math ft ??

巴打我in完啦
1. 30秒講自己點解想讀呢個programme
2. 小組討論：大約意思係作為語文老師，應如何提升「港孩」的語文能力
exact wordings唔係太記得 唔好意思

係用中文interview?

係 全中

係啊

覺得呢啲討論題目好難答得好好

主要問題係八個人一組
個個搶發言 已經好尷尬
仲要得十分鐘 每個人可以講到既時間唔多

得30秒邊夠時間講

讀緊書定做緊野

想問中大interview係咪一定係interview前幾日先通知

2日前

final year tg 傾?

有冇人報咗考評局個普通話基準試
26號考但而家乜消息都冇

考評局網話1月16號先寄准考證喎

thanks 我睇漏咗

點準備得切

可以有咩準備

佢又唔會預先畀定題目你

咁又係 首先要有interview

2日真係。。。。我掛住番工一日幾無睇junk mail
咁就miss左個email
無去到in
等 3 4月make up written test

咁都要有心理準備吧 好少大學會咁遲通知

教大pe有得in未

未通知架可

你有收到written test email?
都好過無得make up既

我都未收到，好驚

收到但考個日下晝先發現到 一日半前寄黎。。
但makeup佢都講明唔係100%會搞

雖然拿拿

我都未
有排都未考

共勉g啊

大家咁話

想問bu要兩封推薦信 你地有無交足？淨係僱主既推薦唔知得唔得呢？出左黎做野 好難再搵到學術推薦人

我打過去 佢上次話第一輪已經出哂 唔知係咪真

有冇人收到hku math 中學pt offer?

出左？

我冇收到 但我見上面有巴打收到ft offer
所以問下pt

星期三收到HKU 中學math pt offer喇！

咁快

你係幾時見

5/1呀！我都冇諗過咁快俾offer!

星期三已經收到

跪求offer神

佢咁講得應該係真架啦

請問有無人報咗BU STSK
有無人有消息啊

揮手

有無人in完bu ls/ pshe

我有交足 但仲未收到interview 你收到未？

上面好似有一個回覆話打過去bu問 interview email已經出晒

我都有報但可能唔係親生仔完全冇interview email

🤧佢係咪話過左年先派offer

我in嗰時話應該過年前

大家收到offer記住上黎講聲

見無人講過有 想confirm多次
有無人收到math secondary 既interview (bu edu cu)
特別係bu 上面有人話派曬interview但我見無人講過收到math 既
報曬四個 比我interview都好呀 比次機會呀

我報左 CHI secondary 嘅HKBU
都係冇interview
利申：親生仔

有冇人收到任何pgde ece 幼教 interview?

我都未有

一個都未有+1

巴打背景？

有冇人cu geog出咗interview

CU 小學PE 有interview 未

CU中文有冇消息

巴打 ug讀港大?

我係啊 不過唔係major數

巴打可唔可以講下D background 死都死得甘心D....

三大非港大

中大?

請問有冇人知cu non teaching 常識interview?

我有個fd已經收到hku chin primary offer
但我冇 我好sad

pt or ft?

咁快派offer,我有同事都報左

咁快 pt? Ft?

Hku chin pri 好似12號先in完
咁快派offer?!
Secondary 有無消息？

咁快?! 早兩日先in咋喎 ft or pt?

分幾日出? 聽朝打去問佢係咪出曬offer

係 好快就派
secondary嘅話應該上個禮拜就已經派咗
hku效率好快

ft
我都唔想相信 但真係收到offer
我依家都超級葡萄.....

照計都係一日出嗮掛............
如果你打電話問完，真係分幾日出的話，麻煩話聲我知
我都希望分幾日出 抱翻個希望

請問佢咩背景？

好想知pt有未

想知Hku小學英文出左offer未

都係pt 揮手

我同你都唔同科

我只係畀個建議啫，始終pgde係你自己嘅事，如果真係咁想知（或者等自己死心）嘅，親自打去問一聲好過喺度1516

hku

有冇人收到hku pgde ece幼教 offer?

我係last round interview, 12/1 先in
不過hku效率咁快，咁應該無消息了

中小學都有人收到了

HKU FT IN完之後個星期一二就會出OFFER
冇就係冇

pt 揮手+1

Bu競爭激烈

CU ba econ 有無人收到interview?

樓上有巴打話in 完BU LS
但我一啲消息都冇
另外, 我睇CU個schedule, 19/1 小學數學interview, 有冇巴打收到通知?我又係未有...

又LS 又maths
你undergrad 咩major

cu 個deadline 延期到25/1 (得part-time)

science
咩都報諗住搏一搏

有冇telegram group?

收到hku chin pri ft offer!!!有冇同學仔

請問hku係電話定電郵通知？

我今朝打左電話，佢話中文secondary ft尋日出曬email
好唔甘心

收到中大小數interview通知

請問FT定PT？

Ft

ft，pt好似唔洗in？

巴打咩背景？

應該人人都收到吧，我垃圾bba都有，旨在參與

Dse & gpa 成積如何？

都真係幾遲先出 禮拜六in 禮拜二先出

有冇人收到中學數ft任何一間既interview 消息

thx 我pt，個心定咗啲

一樣，等緊pt

pt唔係冇面試咩

hku 已完
其他未收到

灰呀,中大數小in左2年,今年冇interview

想問中大小學中文出左interview未？

Offer god 只求面試機會

有無人收到hku pt既offer?

me too
好唔甘心

有冇做緊TA啊？

現職TA(打雜)
CU數小出左interview shortlist, 冇我份

讀緊cu數小 大家加油 執得整齊啲去interview

你有冇校長推薦信啊？報ft/pt?有機會出direct offer

請問邊度可以睇到shortlist？

其實我都喺想讀Full time，當休息一年再入番去做老師姐，喺咪報左parttime就冇full time
佢頭果百幾個number都冇嘅
等埋Full time常識
由9月開學好似冇停過做野咁，一單接一單，好難想像讀part time嘅自己會點
我係咪唔應該放我d工作證明去報full time，上兩年都冇放

有做ta照報ft應該都有advantage?

㩒落去自己apply果科就有

點解最近有d學校係咁請各科老師,之後合約期都係去到7月31,但又唔似有人走左

除咗走咗都諗唔到第二個解釋了

係咪因為你同時報左pt??

請問你咩背景？

聽聞背景好勁嘅會直接取錄wor

有無人收到hku幼教offer?

小學數唔會

有冇人收到cu ft English interview 通知？

今日出好緊張 如果唔得會唔會有regret email

想問小學教師學位化會係點行?
指將會變晒APSM定係點? 正式實行後仲會唔會CM請?
想知做到既話人工係點, 本身自己個行人工都唔差

你有？

常額既cm就變哂apsm,合約人工由學校訂

咁中學果邊點改法

google搵話唔會用apsm請fg, 咁宜家學位化之後會點? 一般用合約cm請先?
Contract 係任定? 咁市價會點計
市場資訊上網好難搵

TA

中小學都有cm,但中學cm既比例少好多,"學位化"呢件事對佢地影響冇咁大中學會由cm>gm (max: 好似6萬尾)
小學會由cm>apsm (max: 5萬尾)
合約真係睇學校點定,我見有d 18k要教1,2班都有,但通常都係pt 13,14掛

上年冇出regret email

冇啊

但聽做緊小學嘅朋友講 佢地校長話係好難實行 因為冇理由一次過升曬啲人做apsm
Oldseafood會唔gur

有冇人HKU PT CHINESE既朋友有EMAIL

岩岩收到cuhk ft english interview email!!

知唔知Cu pt English有無interview?

已經出左？

好似陸續,old seafood有咩資格唔gur,做緊行政位既apsm再升上做psm囉

我都收啦 好緊張！！

Cu 英文岀左interview

Ft同pt都出哂？

唔好嚇我

唔知可以prep咩

btw你個名正

應該係

係米未收到都唔會夜D再SD第二批 姐係無架啦

想知大家收到interview email係小學定中學？

我都收到！！你地個email係寫中史/history 定就咁中史架一？

我都唔知道應該點prep

我係中史/history

唔通我白白比多左300報history 蝕左

清幾點收到email??

你兩個都報左？我凈報左中史

我係呀，報哂2個

12點幾

CU ft中文係咪出哂interview...

你收到？

就係唔知有未
同路?

cu interview前大約三日先會send email.
如果出咗網上都會見到shortlist

您地係咪有interview? 我連in既機會都無

我淨係報左中史 但email都係寫中史/history

我見hku啲email多數下午先出

好多時都係5點幾先覆 email

加油，我都係第二年先有

其實都唔睇背景嘅，我話自己喺小學負責STEM嘅TA，都係乜都冇

介晤介意講您係咩背景？

有班教既TA

您係咪degree holder? 我都諗住無就做TA
TA人工幾多大概？

廢U degree
間間唔同嫁喎
冇15都不了

收到中史interview既 本科都係中史/history?

麻煩曬
咁我再等下cu同edu先再算

me too

係啊 major係歷史

我有報

但我冇

Cu親生仔？

想問下幾點收到email？

有冇人收到cu, bu ,edu Maths (secondary) ft interview 😞😞

CU ft英文我係佢個網見唔到shortlisted applicant嘅名單嘅 同埋我見佢話interview前兩至三日通知，希望聽日仲會send email

cu 26號先in 好似話會係26前幾日先通知
edu 就2月先In 應該未咁快通知
bu 就好似派左interview
利申: in 左 hku , 但未收到bu

Bu我有啲懷疑 點會呢度咁多人都無收到

打左去問，佢話今日已經派哂

無機會了

其實Shortlisted入面仲要幾多個人爭一個?

巴打咩background

係咪Gpa好低得second low係咪已經收皮
數都係得5*

非三大BBA 巴打你呢？

Hku文科但唔係major英文

唔係 非大三

巴打介唔介意講下咩背景

Cu淨係收major英文？

冇諗過係難入到咁連interview都冇

勁難入 灰左

你係淨係報英文定點？除左教書有咩打算

淨係報左英文咋 我都唔知點好 唔通成世做

ta

做TA都係無了期咁等 有冇報其他U

其實如果做ta 報pt會唔會容易啲入？

邊間

CU中史pgde interview會問d咩?
唔知點做preparation

其實咁少位，佢點都會揀左本科係英文先啦。
識人讀完Eng 非ed

宜家做緊小學英文老師
今年先報pgde 有interview

可以冇PGDE就咁搵教席先？唉唔知點好

連pt eng interview 都冇

收到bu ls口頭offer

不嬲都係睇間學校校長自己點睇，
如果覺得你英文好，可以教到，根本pgde可以後補

同埋識人好過識字

in左幾耐左右搵你？

何謂口頭offer

無呀，純粹問下咋

應該未咁快出offer😭 之前問過

本身公開試咩成績? undergraduate 又咩成績?

大家覺得cu eng written test 算唔算難

Me too

上星期五in, 頭先收到電話

難丫
所以咪screen到人

都算快咼

同埋都未過application deadline
咁快出offer

BU ENG 係咪會再in 定已經收晒offer

cu eng pt 收到email

可能係written唔夠分

有冇人收到bu 幼教 interview?

最後希望常識

唔係跟written test 成績派咩
我fd無乜相關background有ft interview

我好有熱誠教書
比次機會

Pt eng聽講無做ta連報都唔洗報

我報pt non-teaching都係咁 冇background都有interview

有interview 既fd話佢覺得都有難度
後面proofreading 交卷見到前面條友同佢答案幾乎完全唔同

有份interview嘅可唔可以講下背景？
想知佢係咪好睇重major

非三大 翻譯系
做緊英文TA 有pt interview

我都有報HKU 上個月都有得交video essay
Thank god

HKU完全無晒消息

Same here

上網睇返上年 大概二月頭出offer

我係全識老師教緊其他科

三大非cu 非英文major 有pt interview

不過我degree 唔係英文
但都我教緊英文

所以可能係睇undergraduate

咁好
你識唔識做份written test ar

Why

見到有人收到bu ls電話
想問下有無人 bu pshe收到電話？

求電話中
Offer god

Same edu都無得in 就要做啦

中學直接CM變GM，小學好似係CM變GM高過APSM，無計劃將中學GM再upgrade ，只係加多個副校位叫紓緩行政壓力。

好似好小人報幼教咁 大部分巴打都小學中學

借問聲巴打幾點收到？

如果係就好 冇咁多人兢爭 不如我地私chat下

但果日見都幾多人in下。好呀應該點聯絡？

你有冇建議？點聯絡 😂 因爲我唔係成日用呢啲討論區！唔係太識

我都係共用AC 見D人會用TG但我冇，我開左個新EMAIL:
lihkgfatstrong@gmail.com

打左電話問，話農歷新年前出

收到cu eng ft interview!!

你email係h字頭 ？驚認錯人

第三個字係u

中定小？

你係咩major?

幾點收到

成個list放咗上網啦

reading ok 但listening嗰part聽得唔係好清楚

有冇人知part time non teaching 會唔會易入過full time？ 想試下econ

你要有幾個月返唔到工 去實習喎

Edu係咪未岀？

兩分鐘前收到HKU pt pri Chinese offer

我sec pt chi...咩都無

巴打而家做緊TA定係？

如果我今年收唔到offer就轉行了......

恭喜晒呀！！
介唔介意講講咩background？

我都收到

想問cu pt中學中文 有無interview？
有既話有無人收到？

Phone / email?? 咁夜仲有人做野⋯

email，我都無諗過佢咁夜先send

我做緊老師
我degree非三大（非中文） master中文

Cu wor
In左啦？

sorry睇錯 , in hku
cu無消息

嚇左我

邊間master？我都係非中文degree，睇黎要考慮報master先

Edu 應該無咁快 二月先in

睇完cu eng ft面試個list, 得40個多啲，筆試西走左超多人

Pt non teaching English?

係唔係要計埋第七頁起報ft嗰啲人？

PGDP係小學？

Yes但如果第七頁計起應該都有full time sec pgde? 因為我見個code都係12字頭，我估都係secondary

就咁睇嚟 hku 出 offer真係好快

等埋呢個星期都冇就應該都冇

都唔過70個
果日個場多人到

mode下面non係咩意思

+1

Non-teaching mode?

Undergrad係China Studies
Postgrad係History

Undergrad 係history
我報哂2個，但佢好似冇比我in哂2個咁

其實Ft大約收幾多個？如果收20個，40人in機會都幾大 同埋巴打錯好似上年個po都見到你，唔知有無記錯

真係無諗過佢咁夜都有email

個list邊到有得睇？

做緊ta 都無得in

咩背景啊？

琴日打電話問hku pri chi，staff話今個星期尾……好驚，有d已經收到offer我仲未...好緊張

兩個都有報

應該唔多過十個

仲未有 食得屎啦唉

應該都出晒喇 身邊唔少人都收到，斷估無咁多位仲有第2round

上年無報中文，今年已經第二次。做緊AT教三科，同老師無分別人工又低好撚辛苦……

Full time eng sec上年：9個
小學就好似有10幾個

我ug係讀linguistics，in嘅時候覺得發揮都算ok。聽日打電話問下先……宜家唯有指望cu同edu，btw恭喜你

pgde實習有冇話最少幾人一班?

我都係啦
我degree major 唔係eng
Minor 先係eng

做緊英文ta

加油

冇offer 好吾開心 有冇巴打知收幾人 我見已經吾係好多人in la wor

有無人收到hku中學中文offer
好緊張......應該係今日會出

Ft派哂

識人本科非英文都有pt
可能係關筆試公開試ielts事

啱啱問左hku pri chi pt仲未出嗮，陸續有派。請大家耐心等待～

知唔知英文幾時派？

我Ielts 7.5 ar
都冇interview

應該係written rest 衰左

Written test

佢公開試Ielts 咩成績

Listening 堅難

8分
公開試5**

咁比我都收佢啦

下年請早

重考dse

你今年會考?

其實會唔會因為報埋part time ，full time 小機會d嫁？

今年冇報

Hku pt sec Chinese 收到email啦

我都係 不如留telegram 傾下點prep好唔好

恭喜你

想問有無巴打收到HKU ENG 嘅email ah?
我剩係拍咗video essay 之後就無晒音訊...
有個fd 報中文 conditional offer 都出埋

收唔到

上面有巴打問左個邊 話農歷新年前

喂唔該既巴打！

等interview通知等到好頹，每日擔驚受怕

即係佢會逐啲逐啲出？

當等多個兩個禮拜先死心啦

Cu 個list如果淨係得pt個到有自己個number
係咪即係代表佢唔會考慮我ft個申請

利申 pt ft都有報

我覺得聽日都無就已經可以收皮

算啦 點會唔係一次過出晒
做office既緊係話某某日期前出
因為可能有人withdraw 先有空位
點會講死已經出晒offer
但係有offer既有幾可會withdraw?

我身邊都無聽過有人收到消息
你識有人已經收到？

出左個邊係中文
我地講緊eng啊

係呀
英文pt pgde 呀我係報

係囉講真

最多咪20個人讀
20封 email點會分幾日出

prof 又點會未揀晒人
見面嗰日早就大家心中有數邊啲人講得好 邊啲人語無倫次啦

所以 hku中文中學pt 皮已收

我無報 HKU 幼教，但報左 EDU 同 CU 想加入私聊

唔報english?

冇見面架 淨係交video essay

仲以為會有Second in/ Written test

姐係一鋪過 video essay之後就乜都無？

有無人有BU PRI/SECONDARY ENGLISH消息

in左

in左?

同問, 交完video之後冇晒聲氣

我都係
但收到嘅係小學英文
聽日interview 好緊張

有無人收到CU pt 中學Maths 嘅 interview通知？

ft中學撞左番工去唔到in

問左 未出

有無知點解cuhk interview page既shortlist係無ece？咁奇怪既定我睇漏？

pgde interview一年得呢一次機會，你簡去返工咁傻豬

你可以email去lihkgfatstrong@gmail.com

梗係要去in啦!份工請唔到假?

thank you ching!

屌請唔到呀 星期2，4，5都可以早退 但星期1要教班 唔可以
不過其實我都係報下先 唔知係咪真係想教中小學，因為管唔到秩序

interview係聽日喎 我有無理解錯

ft中學岩岩o個個星期一

雖然無得in
但都希望大家加油

都唔知點準備好

其實體育pgde呢幾年係咪啲港隊壟斷曬

教班可以請，你誠懇點同校長講，自己揾老師調好埋堂不煩到他更好。講真，TA同Contract大家都知唔長久，你有機會更上一層樓校長會成人之美。當年合約仔又係調好哂堂出去in ，老校開大會時話自己眼光好好，contract 老師都好多學校肯見，其實真係冇咩野，冇一堂你等一日，冇一次interview你等一年。

我唔係做ta，係教緊學渣

如果ta點會唔去見

我一路都係好糾結，後門狗公開試成績差，pgde讀完都驚搵唔到中學教席，教小學管秩序又fail

我都想知點解 佢好似話遲啲先會出

有冇人收到Kong U Primary 中文PGDE 嘅email話佢將你放入左waiting list........
如果響waiting list到，係咪唔應該抱有希望會有

個人經驗
Waiting list即係冇可能
只要你interview 咗冇offer 就已經係waiting list

當年冇得in都係waiting

求請教，收到hku 小學pt pgde的大神，background如何？ 做緊中文ta？ gpa幾多？ 有校長推薦信？ degree讀中文？

本人申請hku pt pgde小學，無任何interview通知。
email只收過hku話確定收到申請費果封信。
background: 現職小學中文ta，有校長推薦信，考完基準除了卷四，考完普通話水平測試。 當然重點係: degree非中文。

我本身非三大中文系grad, gpa過3, psc二乙, 做緊ta, 有校長同大學prof推薦信

大神，求分享經驗。

hku pt中文pgde

1. 求分享個人background，例如gpa，同是否degree相關？
2. 求分享如何增值自己？ 例如寫校長推薦信？ 同埋要考基準 同 普通話水平測試？
3. 如果唔係degree是否基本上100%無機會？ 必須讀返個中文master？？？

大神，求分享經驗。
hku pt中文pgde

1. 求分享個人background，例如gpa，同是否degree相關？
2. 求分享如何增值自己？ 例如寫校長推薦信？ 同埋要考基準 同 普通話水平測試？
3. 如果唔係degree是否基本上100%無機會？ 必須讀返個中文master？？？
4. hku pt中文interview內容係？？？

唔好咁講，我覺得我只係好彩，因為group in我都無咩講野，反而其他對手好犀利，講野有條理，我大多數都係專心係度聽，因為個個爭講野我唔敢搶。
1. 我Degree係教育，但非中文，後來master讀中文教育，兩個degree既GPA都係3.2左右。
2. 校長寫左信俾我，內容係推薦我讀PGDE，同埋同意比實習位我（我認為呢個係關鍵）。
我有基準，唔知有無關係，但我學校係普教中，我認為有會比較容易搵工。
3. 你意思係degree非中文無機會？唔一定，朋友讀常識，無中文master都有offer，係HKU係網站寫現職教師會有higher priority，所以現職老師應該會有優勢。
4. 可以望返#473

寶貴的分享。感激不盡

我degree都係非中文，
做緊AT，有校長推薦信，pst二甲
可能有入班經驗所以有offer

你已經做左video essay? 我仲未收到通知

上個月派曬

琴晚7點幾收到 offer hr真勤力
hku special education pt

我果組討論到離曬題 都唔知點玩落去
同幾個fd講起 原來佢地果組都係 死硬

利申 借acc 中大中學英文

其實讀special edu要咩background？

唔知大學讀心理學，再英國master畢業得唔得呢

同問 果陣諗緊報吾報 最後冇報到 請巴打請講下background

你有offer?

唔係
識有人冇打院隊體育又冇教練牌成績普通都有offer

1. 我而家係現職輕度特校TA
有得教班，同時協助老師
18年grad, 暫時做佐半年

2.有校長推薦信
列明可以比實習機會
在職期間有教班
同埋本人係permitted teacher

3. 唔係直升大學
Dse好低分
讀hd 再上大學
大學讀polyu
Language and speech

4. ive 實習教過特校
大學好多機會見Sen case
有3-4個working experience

其實收到offer好意外
面試表現唔算好（以前見non-jup 有得比較）
見完個刻直頭覺得完全冇機，對手們很強大
有現職中學教師同大專講師，仲係phd

流程係
1. Self intro (1min)
-8 people
2. Group discussion (case study)
-分佐兩組4人1組
- 有個case比你討論

希望有用啦，大家繼續努力
Edu interview 都未有
機會等緊大家呀

感謝你甘詳細分享 獲益良多 其實見你background都吾差 恭喜你

Btw 想問下cu pt 洗吾洗面試架 直接出offer? 我見寫住
兼讀制（全職教師）： 或須參加入學考試

吾夠未 甘夠未
字都唔識學人去做老師
打返正字啦
唔同咁好難打咩？

每個人既慣用詞彙都唔同
用簡化字都係為求方便
唔好咁樣批評人啦

吾難打 我打倉頡 都冇咩字我係吾識打
口語吾打正字 就吾可以做老師？同埋如果做中文老師 你覺得幾時會教學生 用 唔和咁字？作文？就算文言文 而兩只字都吾常見 而2只字只不過係粵語口語會打嘅字 你係咪讀書讀上腦 執而啲野 無lala撩交嗌

我同你background 都差唔多
但我今次有報special ed
報左常識pgde

下年會上下special ed pgde

冇咩字唔識打仲要打個錯字
打錯字唔係問題呀 唔會唔可以做老師
但錯而不改 死撐飯蓋 我諗都真係幾唔適合做老師

唔想駁但吾你老母

字都唔識又唔認錯，真係唔好出嚟害學生

冇報special ed

Thx for sharing
想問case study 有咩問題？

好核突
有正字唔打打埋d錯字仲滿口歪理
見到呢d用字、談吐都feel到陣MK味
第時係咪想同d小學生玩駁嘴

咪就係
同埋不嬲兩登都係約定俗成打正字架啦，又唔係肥絲個種矯枉過正
最少我身邊做老師嘅朋友都係打正字囉
同埋樓樓上你嘅邏緝都幾有問題，執5p字=讀書讀上腦
而且「吾」同「唔」係唔同意思
「甘」同「咁」又係兩個讀音
Btw, 只埋你老母啊大陸仔
同埋呢，做老師唔單止要有足夠嘅科本知識，適當時候認錯都好緊要，學樓上巴打話齋，真係唔知呢種人會教到啲咩學生出嚟
Anyway, 唔想騎劫個post，都係討論返pgde

其實常識好似競爭仲大，background接受度好廣

我補充一下
成個面試係全英文

Case study 大概講
一個Sen 小朋友既學習情況

討論範圍
1. 學生面對緊咩問題
2.比suggestions 比學生既家人

討論時間唔記得佐 總之好漫長

都係既

我同你報既野一樣，報左FT PGDE
但background差好遠，非三大Econ Final Year,second up，得一個SEN中心parttime經歷

我都收到offer
Hello

想問下大家暫時收到嘅都係direct offer?

有冇人係conditional offer?

未讀完ug final yr 嗰啲咪會conditional
利申conditional

請問degree 係教育但主修咩科？

跟同學揮個手
你係幾時見咖？

相認 ?同學

1月8號 你呢？

主修音樂 副修常識

謝謝分享🙇🏻‍♀️

想問一下推薦信緊唔緊要？
報左cu pt pgde
利申：在職教師

Me too ar

推薦信既重點
在於內容寫咩
如果校長列明比實習機會你
封信會好有用

已經教緊書 又係教番pgde個科都要？

想問 HKU Science(phy,chem,bio) FT 出左Offer 未？

有冇人同時報咗ft,pt，但都收到ft interview/offer？

非三大 非英文major 做緊TA
dse eng 4, ielts 8
written test算識做,listening最有把握
有pt interview

考返好個dse.

c打你係之後英文苦練返黎?

大家覺得半年老師經驗好d定一年ta經驗好?有老師offer唔知take唔take好....(唔足pt既)

老師經驗點都好啲
但要了解下點解學期中請人

好難了解ga wor,課擔好重下,不過校長promise淨係教書

學期中請人又係伏多

我知呀,但依家做緊呢間既ta都係好伏,如果我冇呢個offer其實都打算捱埋佢,但又怕冇teaching experience入行難

咁梗係走啦

TA係負經驗
梗係take offer

你都係ta??點解會講到ta exp咁negative,我覺得自己其實都學到野,但唔知點解好辛苦

冇特别苦練，但一直以嚟都鍾意學英文，dse預自己高分啲架，但都只有4

add oil,我英文都係level 4但又係鍾意學英文

非三大 非英文系，做緊英文TA
DSE 5*, IELTS 8

咁都ta

屌 希望唔係個個都咁勁

我見bu仲有個Postgraduate Diploma in Education (Part-time) – Subject Teaching and Subject Knowledge Stream，1月31號先deadline，請問呢個同其他pgde課程有咩區別？

各位巴絲打們可唔可以比下意見 如果到時真係冇ft offer 應該點算好 搵ta 定搵副教師 定做下補習社
係咪應該依家要搵定工? 冇offer 就返工 有offer 就讀

啱先去問咗hku chinese secondary pt
佢哋就話D 第一批offer已經派哂
如果無收到嘅要等到6月(可能要睇呢段時間有冇人reject)
不過都打定哂輸數
如果CU果度都未有消息應該都會即時轉行

如果有副教師梗係副教作優先選擇 冇就搵ta 但ta分要入班同吾洗入班 記住搵要入班支援果啲

其實有教擔嘅副教師平均月薪係幾多？
有無16k？

PART-TIME 呀嘛

睇學校，睇你教咩科，主科教擔重啲理論上高啲，大概18-21k

no，佢本身已經有個part time課程，呢個係part time嘅Subject Teaching and Subject Knowledge Stream，請問有咩特別

有冇人收到教大pgde interview啊？

係for有pgde既老師作進修

係咪只要係老師大多數都會收??

報左english sec ft, 未有

中大常識 ft pt通常分別有幾多個學位?

2月23先in
應該無咁早有通知

係。。應該過左年

吾好甘灰住 啱打去問左
cu pt吾係科科都需要interview 2月先出offer
Edu 除左網上面寫果啲科要in（英文同體育 好似係）其他好大機吾洗in 直出offer 3月中前會出offer

我就係唔記得報埋Edu
cu就問咗我報果科未出interview mail

做乜唔報埋edu姐

記錯咗deadline

推多次

想問有冇人CU FT 小學視藝 有冇收到email?

有咁快咩

唔見人講VA 心慌慌

cu/edu/bu pt sec maths
有冇人收到

我無校長信 因為呢排ta轉工轉副教師，想問洗唔洗同果面講番

學期中轉到工???

巴打我支筆呢

不如你同校長拎張推蔫信 寫你轉左副教師 同 可以備你實習 然後email 過去 再打電話同佢講聲 轉左做老師機會一定會大啲 所以要講 btw 你係系同一間升左做副教師？定轉左學校？

想問BU Part time PGDE 出左interview invitation 未

睇cusis今年共16個

某啲科要

英文呢

三班12 15 16

中學定小學

小學 應該係一班ft 兩班pt

咁知唔知中學ft收幾多人

8個

咁少

報咗？咩bg?

三大英文系 dse 5* Ielts8分
有幾次義教經驗 教過1次中學after-school supplementary class 1次中學summer school writing class

英文系底已經加好多分

思考下你公開考試分數，思考下你是否degree相關。

yes，最怕再報多兩三年都唔收。因為大把人5*或以上，同埋master相關而做ta

有。不過同工不同酬啦

很好奇，無pgde，但又有教席，係咩科？ 如何令學校請你？

希望今年多啲

cu 小學數ft呢

謝謝分享。BEd原來如此

謝謝分享

Cu pt pgde 截止報名日期: 2019年1月25日(中午12時)
延長報名限期左，即報名人數未如理想。不過明明應該競爭很大，很多人報名..

請問小學中文呢？

我連interview都無

可能想厄下錢姐
interview都完左

行出嚟言行舉止打扮要有老師嘅感覺
講真，好多都係睇樣
得十分鐘唔會睇到啲咩，所以你有冇為人師表嘅感覺最重要
好多教授都會話如果你見咗幾年都唔收你，咁真係可以考慮唔使再報

Ff希望佢唔夠人報，出direct offer

兩班約40人

我上次miss左。。
不過pt non teach mode應該好難

有無人有hku 英文消息？

18號出左email啦

岀曬offer?

BU FT LS如果呢幾日都收唔到電話offer係咪即係收皮 ？

重讀LS.

求分享，邊個收到cu pt interview通知？咩科？

Ching有 hku pgde ft offer??

啱啱打去bu問
原來bu pshe pgde已經口頭上派左offer
我入左waiting list sosad

巴打好勇敢
我唔夠膽打去問

其實收唔到電話都已經估到係咩事
完全唔知用咩準則收人

巴打本身咩background?

CU pt/ft 常識 出左interview未?

Undergrad UST Global China Studies
Exchange Major係History
Master CU History
中史有5**